理大解封 內地遊客入內睹滿目瘡痍 批警禁學生追求民主

警方今日解封理大交回校方接管，現時只限獲授權人士進入。大批保安人員駐守校園，但於中午仍有外來人士進入校園。來自深圳的李先生初次來港，第一站就是來理大視察環境。他慨嘆學生是年輕人，認爲警方不應包圍理大，以不相稱武力對付學生，「為甚麼（警方）不跟你（學生）坐下來談談，為甚麼不讓他說？」
四十多歲的李先生今日剛從深圳到埗，他指在內地接觸到關於香港抗爭的新聞，因此想親眼看看香港到底是怎樣，「碰巧就撞上（這場運動）了」。他搭乘東鐵來到理大，原本也想到中大觀望，但因為港鐵大學站封閉，令他此行只搭到紅磡。
看到理大校園滿目瘡痍，李先生指，自從警方開始包圍，就預料會有這一天。提及發生於理大事件之前的中大二號橋衝突，李先生嘆息道「學生都是青年人，他們是最有朝氣的」，更反問「為甚麼（警方）不跟你（學生）坐下來談談，為甚麼不讓他說？」
不知道「五大訴求」為何的他希望了解港人抗爭的心路歷程，更反問記者「你們是怎麼看待（這場運動）的？」他一度眼泛淚光，指內地學生沒有如香港人般有民主，認爲「香港學子真不容易」，欣賞他們的勇氣。「我還要回去（深圳）的」，因憂慮被「點相」，李先生盼此行能作無聲的吶喊。
李先生依然希望在餘下的一兩天時間把握機會了解香港，「未來會怎樣？『五大訴求』中還有哪一個訴求未達成？」他追問，「我們都不知道，對吧？」

Source 獨媒

人性光輝有冇掛住我💓💓

有 你得閒留下言 話我知你仲安全啦!!!

好有愛😂

雖然已經做唔到一個都不能少 但盡做啦